（搵工）車行點入行

諗左好耐想搵一份自己好有興趣既工
有冇巴絲打做緊車行,分享下點入行，marketing多唔多請人？
sales又有咩要求

PS. 大學畢業差不多3年經驗 讀酒店

做緊
點入行？ugrad 之後係jobsdb打公司名search ，send cv
Sales 最緊要識靈活變通，跟得上，大壓力，鐘意車，周圍都請人
賣到既sales一個月可以搵過十萬，未計自己既二手車買賣 (收車自己錢)
Mkt in house 既都係做coordination ， 因為判晒岀去

利申: 呢行第四年

想問吓有無做大車technical野既巴打:
我想知合德project engineer同technical office既工作有乜分別

Project eng 係賣Product，做tender ， 每一單都係一個project ，唔係速食，預有大量問題
好處可以接觸唔同既車(巴士，田螺，升降台，消防車)，大公司或政府為主，好多野玩
壞處？ 捱驢仔，比人屌，一腳踢，問題有機會鑊到仆街，大壓力

Technical 係對廠，對c fu， 有機會落手落腳做。claim warranty都 claim 到你手軟 ，而且product 闊，識就OK，唔識就

聽你咁講同出面e&m做既野差唔多
話時話， 知唔知大昌汽車服務中心會唔會好做啲

BBA 好唔好做 ?

BBA睇你做廠定dealer
數大壓力大
當然你賣到就

其中一個品牌，有人三個月賣過百車
去到請人幫自己打工

大昌一樣樣，唔夠數
新CEO上場，換緊血，亂緊

依2個post長期請人，請到都雞咁腳走，你抱住我不入地獄誰入地獄嘅心咪試下囉

利申：我估下咋

Hi 巴打
你做得開唔開心？
我對車有興趣，但識既野唔多，易學嗎？ 洗唔洗要識好多車既野先會請？
之前掛住返工去玩到上年先去考車，岩岩拎到車牌差不多一年，揸落就覺得幾鍾意，好想買自己第一部全新車。

講得岩

不過現實係無咩人捱到

如果你當工作係一份工，正正常常無特別
如果當life time career， 幾開心架，成日對住車，特別係對車
如果你入大公司(廠)，學既野唔多，全部大路野

但如果你入合德，學到既知識係終生受用 ，佢地最驚你唔學，因為車既知識你學唔晒(商用車果套用落私家車) 所以捱到既，你會比其他人行得更前更遠

講車，商用車果套偏向technical，講既睇既好講技術
而私家車偏向表面，講外觀內裝馬力，屬impulsive buying

諗清楚，入左黎呢行好難岀返去
行頭窄

姓杜既?

反而型d果個無咁多車

你做緊一手車定二手車？

一手
接觸過二手車，好黑暗
大細車都做過

點黑暗法？水貨 D km數有幾假

其他唔講
二手車好處係可以一蚊都唔比簽名拎車

做sales 搵客難唔難
收入賺佣金分成多唔多？

好做唔做去做騙子

買車請去買新車

收入同難度唔係太成正比
賣新車做廠始終穩陣好多

呢行做騙子騙得一時騙唔到一世
一陣上facebook唱或者投訴你就

巴打 介唔介意講下你每個月搵緊幾多?
我自己本身做開sales B to B為主 但本身對車好有興趣 所以都想轉去車行做

搵幾多就免啦 呢行好細
隨時有機比人起底
私家車始終零售為主，底薪低，壓力大。b2b係有，但唔會係零經驗既人做，亦好少請trainee

有興趣留個email